<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/serbin/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/serbin/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-10-24T01:21:32+03:00</updated><id>http://localhost:4000/serbin/</id><title type="html">Вопросы Сербин</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">34.Владельческая защита.</title><link href="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/934.html" rel="alternate" type="text/html" title="34.Владельческая защита." /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/934</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/934.html">&lt;p&gt;Владение - это длительное, укрепившееся, обеспеченное от постороннего вмешательства физическое реальное господство над вещью т.е. фактическое господство, соединенное с намерением владеть. Владение понимается как юридически обеспеченная возможность волевого, фактического и непосредственного господства лица над вещью&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Владение можно рассматривать с различных аспектов, в частности как: а) полномочие собственника (прямое, непосредственное, самостоятельное владение); б) владение, отделенное от права собственности и переданное собственником иным лицам (титульным владельцам) на определенный договором срок или до востребования (производное, опосредованное, несамостоятельное, титульное владение); в) иное законное владение, не связанное с правом собственности (к примеру, давностное владение); г) незаконное владение (к примеру, владение чужой вещью лицом, похитившим эту вещь). Все названные виды владения можно отнести к категории юридического владения, т.е. владения, связанного с юридическими (правовыми) последствиями, в отличие от неюридического (естественного) владения, не влекущего правовые последствия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Владеть вещью могут не только собственники, но и иные законные владельцы (по договору, в силу прямого указания закона, например давностные владельцы (ст. 234ГК РФ)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Владельческая защита - это защита независимо от права, защита владения как фактического состояния. Владельческая защита не имеет никакой иной цели, кроме возвращения нарушенного владения. Поэтому истец не должен доказывать наличие у него права на вещь, а ограничиваться лишь доказыванием того, что он имел владение, которое утрачено по вине ответчика&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Действующее российское законодательство допускает передачу собственником своего правомочия в сфере владения другим лицам на основе договорных отношений (к примеру, договор аренды), вследствие чего возникает титульное (производное, опосредованное) владение. В этом случае собственник, оставаясь законным владельцем вещи, делегирует часть своих полномочий по владению вещью другому, указанному в договоре, лицу, не теряя при этом воли владеть этим имуществом как своим.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что касается действующего законодательства, Гражданский кодекс РФ не предусматривает владельческой защиты, т.е. защиты незаконного владельца, как отдельного института. Она вводится только в рамках института приобретательной давности (ст. 234ГК РФ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В данном случае законодатель говорит не о праве владения, а о владении как о состоянии. При определенных условиях и по истечении определенного срока это состояние может трансформироваться в право собственности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однако согласно п. 2 ст. 234ГК до приобретения на имущество права собственности в силу приобретательной давности лицо,владеющее имуществом как своим собственным, имеет право на защиту своего владения против третьих лиц, не являющихся собственниками имущества, а также не имеющих прав на владение им в силу иного предусмотренного законом или договором основания. Таким образом, здесь можно говорить о защите фактического владения, но только от посягательств со стороны третьих лиц, а не собственника.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следует отметить, что институт владения, предусмотренный проектом ГК, во многом вобрал в себя то, что было наработано в римском праве, дореволюционном российском праве и зарубежном законодательстве. Так, согласно п. 1 ст. 209 проекта ГК владение представляет собой фактическое господство лица над объектом владения. То есть в данном случае владение рассматривается как состояние, а не как вещное право. По общему правилу владение сохраняется до тех пор, пока владелец имеет свободный доступ к объекту владения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Применительно к объектам недвижимости под доступом к объекту владения следует понимать возможность свободного перемещения людей (субъектов доступа), транспорта и других объектов (объектов доступа) в (из) помещения, здания, зоны и территории. Что касается доступа к движимым вещам, то под ним следует понимать возможность осуществлять фактическое господство над вещью.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однако, даже если доступа к владению больше нет, оно не считается утраченным, если лицо в установленном порядке воспользовалось защитой владения. Следует иметь в виду, что речь идет о тех ситуациях, когда уже была сделана попытка нарушить владение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При этом защита владения может осуществляться владельцем самостоятельно (самозащита) или посредством обращения к уполномоченным государственным органам (судам, органам исполнительной власти и т.д.). Таким образом, защита владения может осуществляться в судебном, административном порядке и путем самозащиты.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Владение - это длительное, укрепившееся, обеспеченное от постороннего вмешательства физическое реальное господство над вещью т.е. фактическое господство, соединенное с намерением владеть. Владение понимается как юридически обеспеченная возможность волевого, фактического и непосредственного господства лица над вещью</summary></entry><entry><title type="html">33.Иск о защите прав владельца, не являющегося собственником Защита прав владельца, не являющегося собственником</title><link href="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/933.html" rel="alternate" type="text/html" title="33.Иск о защите прав владельца, не являющегося собственником Защита прав владельца, не являющегося собственником" /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/933</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/933.html">&lt;p&gt;Согласно ст.305 ГК РФ, лицу, не являющемуся соб­ственником, но владеющему имуществом по закону или договору, предоставляются права для защиты права собственности. В силу статей 301, 305 Гражданского кодекса Российской Федерации лицо, не являющееся собственником, но владеющее имуществом на праве хозяйственного ведения, вправе истребовать имущество из чужого незаконного владения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Владельцем признается лицо, в хозяйстве которого находится вещь. Под владением понимается фактическое облада­ние вещью, при котором возможно физическое, хозяйственное воздействие на вещь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наше гражданское право не знает самостоятельного правового института владения. Оно рассматривает право владе­ния как элемент различных правовых институтов. Например, вла­дение собственника основывается на принадлежащем ему праве собственности, право владения составляет правомочие собствен­ника.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Залогодержатель является владельцем заложенного имущества в силу принадлежащего ему залогового права.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В теории гражданского права различается владение законное и незаконное, добросовестное и недобросовестное, владение собственника и владение лица, не являющегося собственником.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Незаконное владение — это фактическое обладание вещью, не основанное на каком-либо праве и возникшее с нару­шением закона (владение краденой вещью, присвоенной находкой и т.п.). Незаконное владение не охраняется правом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Законное владение опирается на определенное правовое основание (титул владения). Оно осуществляется собствен­ником, а также несобственником, управомоченным владеть чужим имуществом на основе определенного правового титула (догово­ра, закона или административного акта). К титульным владель­цам на основании договора относятся: хранитель, наниматель, безвозмездный пользователь имущества и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Владение собственника, как основанное на праве собственности, является законным, но в отдельных случаях и оно может быть незаконным. Например, если собственник взял самоуправно вещь, которую он передал по договору найма, то его владение будет незаконным.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На законное и незаконное принято подразделять вла­дение несобственника.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вещные права лица, не являющегося собственником, защищаются от их нарушения в порядке, предусмотренном статьей 305 Гражданского кодекса Российской Федерации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Законное владение — приобретенное от собственника (непосредственно или через управомоченное им лицо) с соблю­дением установленных правил&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Незаконное — владение, приобре­тенное не от собственника с нарушением установленных правил.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Незаконное владение подразделяется на добросовест­ное и недобросовестное (законное владение не может быть недобросовестным). Добросовестным признается владение, приобре­тая которое владелец не знал и не должен был знать о его неправомерности. При этом выражение «не знал и не должен был знать» означает невиновное заблуждение приобретателя. Если приобретатель знал или должен был знать о неправомерности приобретаемого владения, то оно признается недобросовестным (покупка заведомо краденой вещи или покупка дорогой вещи по заниженной цене).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Содержание правомочия владения несобственника за­висит от правоотношений с другими лицами, передавшими ему владение имуществом. Несобственник осуществляет свое право владения на основании права другого лица (собственника или носителя права оперативного управления) в пределах, установ­ленных договором с собственником или иным правовым актом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, хранитель, экспедитор, наниматель и другие титуль­ные владельцы осуществляют владение вверенным им имуществом, исключительно исходя из условий договора с собственником или управомоченным им лицом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Право владения у собственника возникает всегда в сочетании с двумя другими правомочиями — пользования и распоряжения. Право владения у титульного владельца может соче­таться или с правом пользования (наниматель) или с правом распоряжения (комиссионер) или вообще может не сочетаться ни с одним, ни с другим, например, владение хранителя (если иное не установлено законом или договором). Но у титульного вла­дельца никогда не может быть одновременно всех трех правомочий: владения, пользования и распоряжения. При сочетании же правомочий владения и распоряжения у титульного владельца они имеют более узкие пределы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, распоряжаться имущест­вом комиссионер может лишь в соответствии с данным ему пору­чением. Он вправе продать вещь, но не передать ее по догово­рам займа или имущественного найма или в залог и т.д. Право владения титульного владельца всегда носит срочный характер, а продолжительность владения определяется договором или иным правовым актом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Право титульного владельца на владение, приобретенное по договору с собственником или в силу закона, выступает как производное от права собственности не только по происхож­дению, но и по характеру, по своему содержанию. Это значи­тельное сходство неизбежно подсказало необходимость примене­ния общих гражданско-правовых способов защиты владения всех законных владельцев (собственников и несобственников).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наниматель, хранитель, залогодержатель и другие лица, получившие имущество в сферу своего хозяйствования на основании договора или закона, в случае неправомерного выбы­тия этого имущества из их владения вправе истребовать его из недобросовестного незаконного владения, а в определенных случаях — и из незаконного добросовестного владения. Для применения этого правила необходимо, чтобы истребуемая вещь была в наличие, иначе возникает иск о возмещении убытков. Нельзя также забывать, что ст.ст.301 — 304 ГК РФ предусматривают вещно-правовую защиту прав собственника или владельца — несобственника (ст.305 ГК РФ), т.е. когда требования истца вытекают непосредственно из нарушенного права собственности или права титульного владения, а не из сделок или иных обя­зательственных отношений.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На титульного владельца распространяются правила, установленные для истребования собственником имущества от добросовестного незаконного приобретателя (ст.ст.302, 305 ГК РФ). Так, из общего правила об истребовании имущества из чужого незаконного владения закон предусматривает следующие исклю­чения: имущество, возмездно приобретенное добросовестным при­обретателем (по договору купли-продажи), подлежит истребованию при условии выбытия из владения титульного владельца помимо его желания (утеряно, похищено и т.п.); имущество, безвозмездно приобретенное добросовестным приобретателем (например, по договору дарения) от лица, которое не имело права отчуждать его, подлежит истребованию во всех случаях, независимо от способа выбытия титульного владения — по желанию или помимо желания титульного владельца. Но не подлежит истребованию имущество, приобретенное добросовестным приобретателем при продаже его в порядке, установленном для исполнения судебных решений (хотя данная норма прямо не указана в законе, но по смыслу закона она имеет место).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наравне с собственником титульному владельцу пре­доставлено право на иск, направленный на устранение всяких нарушений его права, хотя бы эти нарушения не были соединены с лишением владения. Этот способ гражданско-правовой защиты может быть использован титульным владельцем против нарушений, препятствующих осуществлению права на пользование (наниматели или хранители, залогодержатели, если пользование предус­мотрено договором), или других обязанностей, возложенных на титульного владельца по договору или закону. Титульный вла­делец, как и собственник, вправе предъявить такой иск при условии неправомерности действий со стороны ответчика и непрекращения их к моменту предъявления иска. Так, в судах случаются иски собственников жилых домов об устранении всевозможных помех в пользовании строением. Например, с крыши сарая стекают дождевые воды на стены соседнего жилого до­ма, в помещении появляется сырость, нарушается нормальное пользование домом, собственник обращается с иском к соседу о переносе сарая. Согласно ст.ст.304, 305 ГК РФ, такой же иск вправе предъявить и арендатор дома.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Правильное понимание и применение на практике ст.ст.301 — 305 ГК РФ должно обеспечить охрану разнообразных прав и интересов, связанных с временным законным владением чужим имуществом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поскольку же это имущество, как правило, должно быть возвращено собственнику, институт защиты прав владельца несобственника должен стать действенным средством гражданско-правовой защиты и интересов собственников.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Согласно ст.305 ГК РФ, лицу, не являющемуся соб­ственником, но владеющему имуществом по закону или договору, предоставляются права для защиты права собственности. В силу статей 301, 305 Гражданского кодекса Российской Федерации лицо, не являющееся собственником, но владеющее имуществом на праве хозяйственного ведения, вправе истребовать имущество из чужого незаконного владения.</summary></entry><entry><title type="html">32.Условия удовлетворения иска о признании права собственности</title><link href="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/932.html" rel="alternate" type="text/html" title="32.Условия удовлетворения иска о признании права собственности" /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/932</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/932.html">&lt;p&gt;Иск о признании права собственности может быть удовлетворен только при совокупности следующих условий.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Объект права собственности существует в натуре. Право собственности на вещь, существовавшую ранее, признано быть не может, как бы истец ни обосновывал свой интерес.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Спорная вещь должна быть индивидуально-определенной. Так, по одному из дел суд указал, что истцом преждевременно заявлено требование о признании права собственности на подвал потому, что по смыслу ст. 128 ГК РФ право единоличной собственности может быть признано только на самостоятельный, индивидуально-определенный объект гражданских прав.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Право собственности истца оспаривается или игнорируется, т.е. имеется спор о гражданском праве. Иногда за лицом отрицается право собственности и без спора о праве. Например, регистрационная служба не выдает свидетельство о государственной регистрации права, так как истец не предоставил необходимых для этого документов. В этом случае иск не может быть удовлетворен. Если истец не согласен с действиями регистрационной службы, он должен оспаривать их в порядке гл. 25 ГПК РФ.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Истец обладает доказательствами, подтверждающими наличие юридических фактов, достаточных для наделения ответчика правом собственности .Бывает так, что истец предъявлением иска о признании права собственности пытается уйти от регистрации права собственности в административном порядке&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Если право собственности обосновывается приобретением имущества по сделке отчуждения, отчуждатель являлся его собственником или уполномоченным собственником лицом. Так, причиной отмены одного из решений Серафимовичского районного суда Волгоградской области стало то обстоятельство, что суд не проверил полномочия лица, отчуждающего спорное имущество, на совершение сделки по распоряжению данным имуществом, суд не установил собственника отчуждаемого по сделке имущества или лицо, имеющее полномочия на распоряжение им (Дело № 33-8698 // Архив Серафимовичского районного суда Волгоградской области). По аналогичным обстоятельствам постановлением Президиума Волгоградского областного суда от 16 марта 2009 г. были отменены решение мирового судьи судебного участка № 133 Волгоградской области от 6 июня 2008 г. и апелляционное определение Волжского городского суда Волгоградской области от 11 июля 2008 г. (Дело № 44г-17/09 // Архив Волгоградского областного суда).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Иск о признании права собственности может быть удовлетворен только при совокупности следующих условий.</summary></entry><entry><title type="html">31.Предмет и основание по иску о признании права собственности</title><link href="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/931.html" rel="alternate" type="text/html" title="31.Предмет и основание по иску о признании права собственности" /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/931</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/931.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Предметом иска о признании права собственности является лишь констатация факта принадлежности истцу права собственности, иного вещного права на имущество,&lt;/strong&gt; но не выполнение ответчиком каких-либо конкретных обязанностей. Решение по иску о признании права собственности устраняет сомнение в праве, обеспечивает необходимую уверенность в наличии права, придает определенность взаимоотношениям сторон и служит основой для осуществления конкретных правомочий по владению, пользованию и распоряжению имуществом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Основанием иска являются обстоятельства,&lt;/strong&gt; подтверждающие наличие у истца права собственности или иного права на имущество. Правовой основой данного иска является ст. 12 ГК РФ, предусматривающая такой способ защиты гражданских прав, как их признание.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Предметом иска о признании права собственности является лишь констатация факта принадлежности истцу права собственности, иного вещного права на имущество, но не выполнение ответчиком каких-либо конкретных обязанностей. Решение по иску о признании права собственности устраняет сомнение в праве, обеспечивает необходимую уверенность в наличии права, придает определенность взаимоотношениям сторон и служит основой для осуществления конкретных правомочий по владению, пользованию и распоряжению имуществом.</summary></entry><entry><title type="html">30.Истец и ответчик по иску о признании права собственности</title><link href="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/930.html" rel="alternate" type="text/html" title="30.Истец и ответчик по иску о признании права собственности" /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/930</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/930.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Истцом по иску о признании права собственности является собственник&lt;/strong&gt; индивидуально-определенной вещи, как владеющий, так и не владеющий ею (если при этом не ставится вопрос о ее возврате), права которого оспариваются, отрицаются или не признаются третьим лицом, не находящимся с собственником в обязательственном или иных относительных отношениях по поводу спорной вещи. Правом на подобный иск обладает и титульный владелец имущества, в частности субъект права хозяйственного ведения или оперативного управления.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;В качестве ответчика&lt;/strong&gt; выступает третье лицо, как заявляющее о своих правах на вещь, так и не предъявляющее таких прав, но не признающее за истцом вещного права на имущество.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Истцом по иску о признании права собственности является собственник индивидуально-определенной вещи, как владеющий, так и не владеющий ею (если при этом не ставится вопрос о ее возврате), права которого оспариваются, отрицаются или не признаются третьим лицом, не находящимся с собственником в обязательственном или иных относительных отношениях по поводу спорной вещи. Правом на подобный иск обладает и титульный владелец имущества, в частности субъект права хозяйственного ведения или оперативного управления.</summary></entry><entry><title type="html">28.29.Иск о признании права собственности.Понятие иска о признании права собственности</title><link href="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/929.html" rel="alternate" type="text/html" title="28.29.Иск о признании права собственности.Понятие иска о признании права собственности" /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/929</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/929.html">&lt;p&gt;Помимо виндикационного и негаторного исков право собственности может защищаться с помощью ещё одного вещно-правового средства — иска о признании права собственности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Иск о признании права собственности&lt;/strong&gt; — это внедоговорное требование собственника имущества о констатации перед третьими лицами факта принадлежности истцу права собственности на спорное имущество, не соединенное с конкретными требованиями о возврате имущества или устранении иных препятствий, не связанных с лишением владения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Указанный иск должна быть заявлен собственником индивидуально-определенной вещи&lt;/strong&gt;, как владеющим, так и не владеющим ею (если при этом не ставится вопрос о её возврате), права которого оспариваются, отрицаются или не признаются третьим лицом, не находящимся с собственником в обязательственных или иных относительных отношениях по поводу спорной вещи. Правом на подобный иск обладает и титульный владелец имущества, в частности субъект права хозяйственного ведения или права оперативного управления.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;В качестве ответчика выступает третье лицо&lt;/strong&gt;, как заявляющее о своих правах на вещь, так и не предъявляющее таких прав, но не признающее за истцом вещного права на имущество.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Предметом иска о признании права собственности является лишь констатация факта принадлежности истцу права собственности,&lt;/strong&gt; иного вещного права на имущество, но не выполнение ответчиком каких-либо конкретных обязанностей. Решение по иску о признании права собственности устраняет сомнение в праве, обеспечивает необходимую уверенность в наличии права, придает определенность взаимоотношениям сторон и служит основой для осуществления кон­кретных правомочий по владению, пользованию и распоряжению имуществом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Основанием иска являются обстоятельства, подтверждающие наличие у истца права собственности или иного права на имущество.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Необходимым условием защиты права собственности путем ᴇᴦο признания служит подтверждение истцом своих прав на имущество.&lt;/strong&gt; Это может вытекать из представленных им правоустанавливающих документов, свидетельских показаний, а также любых иных доказательств, подтверждающих принадлежность истцу спорного имущества.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поскольку иски о признании права собственности, с одной позиции, не связаны с конкретными нарушениями правомочий собственника и, с другой позиции, диктуются продолжающимся незаконным поведением третьего лица, на них, как и на любые установительные притязания, не распространяется действие исковой давности.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Помимо виндикационного и негаторного исков право собственности может защищаться с помощью ещё одного вещно-правового средства — иска о признании права собственности.</summary></entry><entry><title type="html">27.​Условия удовлетворения негаторного иска.</title><link href="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/927.html" rel="alternate" type="text/html" title="27.​Условия удовлетворения негаторного иска." /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/927</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/927.html">&lt;p&gt;По смыслу закона удовлетворение негаторного иска не ставится в зависимость от виновности третьего лица, создающего своим поведением препятствия в осуществлении права собственности. Однако, если указанные действия причинили собственнику убытки, последние могут быть взысканы с третьего лица лишь на основании ст. 1064 ГК, т. е. при наличии вины третьего лица. Если третье лицо докажет правомерность своего поведения, негаторный иск удовлетворению не подлежит.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Условия удовлетворения негаторного иска:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;действия третьих лиц создают препятствия для осуществления собственником правомочия пользования или права распоряжения, либо того и другого одновременно.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;указанные действия (препятствия) неправомерны&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;нарушения ответчиком права собственника продолжают свое существование на момент предъявления иск&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">По смыслу закона удовлетворение негаторного иска не ставится в зависимость от виновности третьего лица, создающего своим поведением препятствия в осуществлении права собственности. Однако, если указанные действия причинили собственнику убытки, последние могут быть взысканы с третьего лица лишь на основании ст. 1064 ГК, т. е. при наличии вины третьего лица. Если третье лицо докажет правомерность своего поведения, негаторный иск удовлетворению не подлежит.</summary></entry><entry><title type="html">26.​Предмет и основание негаторного иска.</title><link href="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/926.html" rel="alternate" type="text/html" title="26.​Предмет и основание негаторного иска." /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/926</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/926.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Предметом негаторного иска является требование истца об устранении нарушений, не соединенных с лишением владения.&lt;/strong&gt; Чаще всего третьи лица своим противоправным действием или бездействием создают собственнику препятствия в осуществлении правомочия пользования. Например, пользование строением может быть затруднено неправомерным огораживанием земельного участка, ростом дерева, посаженного в непосредственной близости от строения, складированием материалов или топлива, загромоздивших проезд к нему и т. п. С помощью негаторного иска собственник может добиваться прекращения подобных действий, а также устранения нарушителем своими силами и средствами созданных им помех.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Основанием негаторного иска служат обстоятельства,&lt;/strong&gt; обосновывающие право истца на пользование и распоряжение имуществом, а также подтверждающие, что поведение третьего лица создает препятствия в осуществлении этих правомочий. В обязанность истца не входит доказательство неправомерности действия или бездействия ответчика, которые предполагаются таковыми, если сам ответчик не докажет правомерность своего поведения.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Предметом негаторного иска является требование истца об устранении нарушений, не соединенных с лишением владения. Чаще всего третьи лица своим противоправным действием или бездействием создают собственнику препятствия в осуществлении правомочия пользования. Например, пользование строением может быть затруднено неправомерным огораживанием земельного участка, ростом дерева, посаженного в непосредственной близости от строения, складированием материалов или топлива, загромоздивших проезд к нему и т. п. С помощью негаторного иска собственник может добиваться прекращения подобных действий, а также устранения нарушителем своими силами и средствами созданных им помех.</summary></entry><entry><title type="html">25.​Истец и ответчик по негаторному иску.</title><link href="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/925.html" rel="alternate" type="text/html" title="25.​Истец и ответчик по негаторному иску." /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/925</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/925.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Правом на негаторный иск обладают собственник,&lt;/strong&gt; а также титульный владелец (ст. 305 ГК), которые владеют вещью, но лишены возможности пользоваться или распоряжаться ею. В качестве ответчика выступает лицо, которое своим противоправным поведением создает препятствия, мешающие нормальному осуществлению права собственности (права титульного владения).&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Правом на негаторный иск обладают собственник, а также титульный владелец (ст. 305 ГК), которые владеют вещью, но лишены возможности пользоваться или распоряжаться ею. В качестве ответчика выступает лицо, которое своим противоправным поведением создает препятствия, мешающие нормальному осуществлению права собственности (права титульного владения).</summary></entry><entry><title type="html">24. Понятие негаторного иска.</title><link href="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/924.html" rel="alternate" type="text/html" title="24. Понятие негаторного иска." /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/924</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/serbin/jekyll/update/2018/10/22/924.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Негаторный иск&lt;/strong&gt; — требование устранения всяких нарушений права собственности, хотя бы эти нарушения и не были соединены с лишением владения (ст. 304 ГК РФ).
Примером такого рода требований являются споры по осуществлению прав владельцев соседствующих строений и земельных участков (когда, в частности, один из них своими действиями создает помехи для осуществления прав другого, например возводит строение или сооружение, закрывающее доступ света в окна соседа, и т. п.). Наряду с требованием об устранении уже имеющихся препятствий в осуществлении права собственности негаторный иск может быть направлен и на предотвращение возможного нарушения права собственности, когда налицо угроза такого нарушения. Например, с помощью негаторного иска собственник может добиваться запрета строительства того или иного сооружения уже на стадии его проектирования, если оно будет препятствовать пользоваться имуществом.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Негаторный иск — требование устранения всяких нарушений права собственности, хотя бы эти нарушения и не были соединены с лишением владения (ст. 304 ГК РФ). Примером такого рода требований являются споры по осуществлению прав владельцев соседствующих строений и земельных участков (когда, в частности, один из них своими действиями создает помехи для осуществления прав другого, например возводит строение или сооружение, закрывающее доступ света в окна соседа, и т. п.). Наряду с требованием об устранении уже имеющихся препятствий в осуществлении права собственности негаторный иск может быть направлен и на предотвращение возможного нарушения права собственности, когда налицо угроза такого нарушения. Например, с помощью негаторного иска собственник может добиваться запрета строительства того или иного сооружения уже на стадии его проектирования, если оно будет препятствовать пользоваться имуществом.</summary></entry></feed>