<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.3">Jekyll</generator><link href="/serbin/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/serbin/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-10-23T01:49:25+03:00</updated><id>/serbin/</id><title type="html">Your awesome title</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">9 Право пожизненного наследуемого владения земельным участком</title><link href="/serbin/jekyll/update/2018/10/22/9.html" rel="alternate" type="text/html" title="9 Право пожизненного наследуемого владения земельным участком" /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>/serbin/jekyll/update/2018/10/22/9</id><content type="html" xml:base="/serbin/jekyll/update/2018/10/22/9.html">&lt;p&gt;Ст. 265 ГК РФ предусматривает, что основания приобретения права пожизненного наследуемого владения земельным участком устанавливаются земельным законодательством.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Гражданин, обладающий правом пожизненного наследуемого владения (владелец земельного участка), имеет права владения и пользования земельным участком, передаваемые по наследству (ст. 266 ГК РФ). То есть распоряжение земельным участком, находящимся на праве пожизненного наследуемого владения, не допускается (отсутствует правомочие распоряжения), за исключением перехода прав на земельный участок по наследству. Государственная регистрация перехода права пожизненного наследуемого владения земельным участком по наследству проводится на основании свидетельства о праве на наследство.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Земельные участки на праве пожизненного наследуемого владения, в отличие от права собственности, не могут переходить по наследству к юридическим лицам ни по закону, ни по завещанию. Субъектами наследования таких земель могут быть только граждане.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если из условий пользования земельным участком, установленных законом, не вытекает иное, владелец земельного участка вправе возводить на нем здания, сооружения и создавать другое недвижимое имущество, приобретая на него право собственности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Согласно статье 1181 Гражданского кодекса РФ при наследовании земельного участка или права пожизненного наследуемого владения земельным участком по наследству переходят также находящиеся в границах этого земельного участка поверхностный (почвенный) слой, водные объекты, находящиеся на нем растения, если иное не установлено законом&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Граждане, имеющие земельные участки в пожизненном наследуемом владении, имеют право бесплатно приобрести их в собственность в соответствии с законодательством о “дачной амнистии”.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Ст. 265 ГК РФ предусматривает, что основания приобретения права пожизненного наследуемого владения земельным участком устанавливаются земельным законодательством.</summary></entry><entry><title type="html">8 Право постоянного (бессрочного) пользования земельным участком</title><link href="/serbin/jekyll/update/2018/10/22/8.html" rel="alternate" type="text/html" title="8 Право постоянного (бессрочного) пользования земельным участком" /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>/serbin/jekyll/update/2018/10/22/8</id><content type="html" xml:base="/serbin/jekyll/update/2018/10/22/8.html">&lt;p&gt;Законодательством в качестве одного из видов вещных прав на земельный участок называется право постоянного (бессрочного) пользования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как и право пожизненного наследуемого владения, право постоянного (бессрочного) пользования возникает лишь на земельные участки, находящиеся в государственной или муниципальной собственности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В соответствии с п. 1 ст. 20 ЗК РФ в постоянное (бессрочное) пользование земельные участки предоставляются государственным и муниципальным учреждениям, федеральным казенным предприятиям, а также органам государственной власти и органам местного самоуправления. Гражданам земельные участки в постоянное (бессрочное) пользование не предоставляются (п. 2 ст. 20). В то же время в соответствии с п. 3 ст. 20 право постоянного (бессрочного) пользования находящимися в государственной или муниципальной собственности земельными участками, возникшее у граждан или юридических лиц до введения в действие ЗК РФ, сохраняется. Для юридических лиц это право сохраняется лишь до 1 января 2012 г., так как в соответствии с п. 2 ст. 3 Закона о введении в действие ЗК РФ они обязаны до указанного срока переоформить право постоянного (бессрочного) пользования земельными участками на право аренды земельных участков или приобрести земельные участки в собственность.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Право постоянного (бессрочного) пользования земельным участком, находящимся в государственной или муниципальной собственности, предоставляется на основании решения государственного или муниципального органа, уполномоченного предоставлять земельные участки в такое пользование. Данное право подлежит обязательной государственной регистрации в соответствии с Законом «О государственной регистрации прав на недвижимое имущество и сделок с ним».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В соответствии с п. 1 ст. 269 ГК РФ лицо, которому земельный участок предоставлен в постоянное пользование, осуществляет владение и пользование этим участком в пределах, установленных законом, иными правовыми актами и актом о предоставлении участка в пользование. Кроме того, данное лицо вправе, если иное не предусмотрено законом, самостоятельно использовать участок в целях, для которых он предоставлен, включая возведение для этих целей на участке зданий, сооружений и другого недвижимого имущества. Открытый перечень возможных способов использования земельного участка приведен в п. 1 ст. 40 ЗК РФ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что касается правомочия распоряжения, то в соответствии с п. 4 ст. 20 ЗК данные лица не вправе распоряжаться этими земельными участками. Как отмечается в п. 24 постановления Пленума Высшего Арбитражного Суда РФ от 24 марта 2005 г. № 11 «О некоторых вопросах, связанных с применением земельного законодательства», после введения в действие ЗК РФ лица, обладающие земельным участком на праве постоянного (бессрочного) пользования, не вправе передавать его в аренду или безвозмездное срочное пользование, в том числе и при наличии согласия на это собственника земельного участка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Право постоянного (бессрочного) пользования земельным участком прекращается по тем же основаниям, что и право пожизненного наследуемого владения.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Законодательством в качестве одного из видов вещных прав на земельный участок называется право постоянного (бессрочного) пользования.</summary></entry><entry><title type="html">7 Право долевой собственности. Правила владения, пользования и распоряжения имуществом, составляющим общую долевую собственность. Выдел доли</title><link href="/serbin/jekyll/update/2018/10/22/7.html" rel="alternate" type="text/html" title="7 Право долевой собственности. Правила владения, пользования и распоряжения имуществом, составляющим общую долевую собственность. Выдел доли" /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>/serbin/jekyll/update/2018/10/22/7</id><content type="html" xml:base="/serbin/jekyll/update/2018/10/22/7.html">&lt;p&gt;Распоряжение имуществом, находящимся в долевой собственности, осуществляется по соглашению всех ее участников.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Участник долевой собственности вправе по своему усмотрению продать, подарить, завещать, отдать в залог свою долю либо распорядиться ею иным образом с соблюдением при ее возмездном отчуждении правил, предусмотренных статьей 250 настоящего Кодекса:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Статья 250. Преимущественное право покупки&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;При продаже доли в праве общей собственности постороннему лицу остальные участники долевой собственности имеют преимущественное право покупки продаваемой доли по цене, за которую она продается, и на прочих равных условиях, кроме случая продажи с публичных торгов.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Публичные торги для продажи доли в праве общей собственности при отсутствии согласия на это всех участников долевой собственности могут проводиться в случаях, предусмотренных частью второй статьи 255 настоящего Кодекса, и в иных случаях, предусмотренных законом.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Продавец доли обязан известить в письменной форме остальных участников долевой собственности о намерении продать свою долю постороннему лицу с указанием цены и других условий, на которых продает ее. Если остальные участники долевой собственности откажутся от покупки или не приобретут продаваемую долю в праве собственности на недвижимое имущество в течение месяца, а в праве собственности на движимое имущество в течение десяти дней со дня извещения, продавец вправе продать свою долю любому лицу.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;При продаже доли с нарушением преимущественного права покупки любой другой участник долевой собственности имеет право в течение трех месяцев требовать в судебном порядке перевода на него прав и обязанностей покупателя.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Уступка преимущественного права покупки доли не допускается.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Правила настоящей статьи применяются также при отчуждении доли по договору мены.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Владение и пользование имуществом, находящимся в долевой собственности&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Владение и пользование имуществом, находящимся в долевой собственности, осуществляются по соглашению всех ее участников, а при недостижении согласия - в порядке, устанавливаемом судом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Участник долевой собственности имеет право на предоставление в его владение и пользование части общего имущества, соразмерной его доле, а при невозможности этого вправе требовать от других участников, владеющих и пользующихся имуществом, приходящимся на его долю, соответствующей компенсации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Плоды, продукция и доходы от использования имущества, находящегося в долевой собственности, поступают в состав общего имущества и распределяются между участниками долевой собственности соразмерно их долям, если иное не предусмотрено соглашением между ними.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Каждый участник долевой собственности обязан соразмерно со своей долей участвовать в уплате налогов, сборов и иных платежей по общему имуществу, а также в издержках по его содержанию и сохранению.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Право-общей-совместной-собственности-понятие-и-основания-возникновения&quot;&gt;Право общей совместной собственности: понятие и основания возникновения&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Общая совместная (бездолевая) собственность представляет собой отношения по принадлежности одновременно нескольким лицам составляющего единое целое имущества, в праве на которое их доли заранее не определены. В отличие от общей долевой собственности данный вид общей собственности возникает лишь как исключение, прямо предусмотренное законом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Право общей совместной собственности - это право нескольких лиц сообща по своему усмотрению владеть, пользоваться и распоряжаться принадлежащим им имуществом, составляющим единое целое, без определения их долей в праве на него.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Участники совместной собственности сообща владеют и пользуются общим имуществом, если иное не предусмотрено соглашением между ними (п. 1 ст. 253 ГК), в частности, о том, что конкретными объектами (частями) общего имущества, например автомобилем, пользуется лишь один из сособственников (супругов), или о том, что лишь определенные сособственники (члены крестьянского хозяйства) вправе пользоваться находящимся в их общей собственности рабочим или продуктивным скотом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Распоряжение имуществом, находящимся в совместной собственности, осуществляется по согласию всех участников, которое предполагается (презюмируется) независимо от того, кем из участников совершается сделка по распоряжению имуществом (п. 2 ст. 253 ГК). Каждый из участников совместной собственности вправе совершать сделки по распоряжению общим имуществом, если иное не вытекает из их общего соглашения (в этих случаях совершение сделок обычно возлагается на одного из участников, например на главу крестьянского (фермерского) хозяйства). При этом одновременно предполагается, что каждый из таких сособственников, находясь в семейных, лично-доверительных отношениях с другими сособственниками, совершает сделку с учетом общих, а не только личных интересов. Это важно для контрагентов, участвующих в сделках по поводу общего имущества, поскольку они не обязаны проверять согласие других сособственников на совершение конкретной сделки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Особенностью отношений совместной собственности является лично-доверительный характер взаимоотношений участников, делающий их юридически незаменимыми. В силу невозможности замены участника этих отношений здесь невозможно и отчуждение его “доли участия”, в том числе с использованием конструкции преимущественного права ее покупки. При появлении новых сособственников между ними складываются и новые, иные отношения совместной собственности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поскольку речь идет о бездолевой собственности, раздел общего имущества между участниками совместной собственности, а также выдел доли одного из них может быть осуществлен лишь после предварительного определения доли каждого из участников в праве на общее имущество.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При разделе общего имущества и выделе из него доли, если иное не предусмотрено законом или соглашением участников, их доли признаются равными.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Распоряжение имуществом, находящимся в долевой собственности, осуществляется по соглашению всех ее участников.</summary></entry><entry><title type="html">6 Понятие и виды общей собственности. Основания возникновения права общей долевой и общей совместной собственности</title><link href="/serbin/jekyll/update/2018/10/22/6.html" rel="alternate" type="text/html" title="6 Понятие и виды общей собственности. Основания возникновения права общей долевой и общей совместной собственности" /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>/serbin/jekyll/update/2018/10/22/6</id><content type="html" xml:base="/serbin/jekyll/update/2018/10/22/6.html">&lt;p&gt;ГК РФ Статья 244. Понятие и основания возникновения общей собственности&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Имущество, находящееся в собственности двух или нескольких лиц, принадлежит им на праве общей собственности.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Имущество может находиться в общей собственности с определением доли каждого из собственников в праве собственности (долевая собственность) или без определения таких долей (совместная собственность).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Общая собственность на имущество является долевой, за исключением случаев, когда законом предусмотрено образование совместной собственности на это имущество.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Общая собственность возникает при поступлении в собственность двух или нескольких лиц имущества, которое не может быть разделено без изменения его назначения (неделимые вещи) либо не подлежит разделу в силу закона.
Общая собственность на делимое имущество возникает в случаях, предусмотренных законом или договором.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;По соглашению участников совместной собственности, а при недостижении согласия по решению суда на общее имущество может быть установлена долевая собственность этих лиц.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">ГК РФ Статья 244. Понятие и основания возникновения общей собственности</summary></entry><entry><title type="html">5 Право собственности граждан</title><link href="/serbin/jekyll/update/2018/10/22/5.html" rel="alternate" type="text/html" title="5 Право собственности граждан" /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>/serbin/jekyll/update/2018/10/22/5</id><content type="html" xml:base="/serbin/jekyll/update/2018/10/22/5.html">&lt;p&gt;ГК РФ Статья 213. Право собственности граждан и юридических лиц&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;В собственности граждан и юридических лиц может находиться любое имущество, за исключением отдельных видов имущества, которое в соответствии с законом не может принадлежать гражданам или юридическим лицам.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Количество и стоимость имущества, находящегося в собственности граждан и юридических лиц, не ограничиваются, за исключением случаев, когда такие ограничения установлены законом в целях, предусмотренных пунктом 2 статьи 1 настоящего Кодекса.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Коммерческие и некоммерческие организации, кроме государственных и муниципальных предприятий, а также учреждений, являются собственниками имущества, переданного им в качестве вкладов (взносов) их учредителями (участниками, членами), а также имущества, приобретенного этими юридическими лицами по иным основаниям.
(в ред. Федерального закона от 03.11.2006 N 175-ФЗ)
(см. текст в предыдущей редакции)&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Общественные и религиозные организации (объединения), благотворительные и иные фонды являются собственниками приобретенного ими имущества и могут использовать его лишь для достижения целей, предусмотренных их учредительными документами. Учредители (участники, члены) этих организаций утрачивают право на имущество, переданное ими в собственность соответствующей организации. В случае ликвидации такой организации ее имущество, оставшееся после удовлетворения требований кредиторов, используется в целях, указанных в ее учредительных документах.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">ГК РФ Статья 213. Право собственности граждан и юридических лиц В собственности граждан и юридических лиц может находиться любое имущество, за исключением отдельных видов имущества, которое в соответствии с законом не может принадлежать гражданам или юридическим лицам.</summary></entry><entry><title type="html">4 Право государственной и муниципальной собственности</title><link href="/serbin/jekyll/update/2018/10/22/4.html" rel="alternate" type="text/html" title="4 Право государственной и муниципальной собственности" /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>/serbin/jekyll/update/2018/10/22/4</id><content type="html" xml:base="/serbin/jekyll/update/2018/10/22/4.html">&lt;p&gt;Гражданским законодательством закреплено, что Российская Федерация может иметь на нраве собственности любое имущество, в том числе ограниченное и изъятое из оборота, а ее субъекты — любое имущество, за исключением имущества, отнесенного к исключительной собственности РФ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К объектам, которые могут находиться в собственности только государства, относятся недра, лесной фонд, водные ресурсы, ресурсы континентального шельфа, территориальных вод и морской экономической зоны, движимые и недвижимые объекты исторического и культурного наследия федерального значения, предприятия по изготовлению государственных знаков, железные дороги, атомные станции и предприятия по производству ядерных и радиоактивных материалов, ядерного оружия и другое имущество. Перечисленное имущество не может переходить в частную собственность, оно изъято из гражданского оборота.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Субъекты муниципальной собственности могут быть собственниками ограниченного в обороте имущества лишь по специальному указанию закона и не могут быть собственниками вещей, изъятых из оборота. Кроме того, законом могут быть определены виды имущества, которые находятся исключительно в государственной или муниципальной собственности (п. 3 ст. 212 ГК РФ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Государственное имущество подразделяется на имущество, закрепленное за государственными предприятиями и учреждениями, и государственную казну Российской Федерации и ее субъектов (п. 4 ст. 214 ГК РФ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К муниципальной собственности относится имущество, принадлежащее на праве собственности городским и сельским поселениям, а также другим муниципальным образованиям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Муниципальное имущество подразделяется на имущество, закрепленное за муниципальными предприятиями и учреждениями, и казну муниципального образования (п. 3 ст. 215 ГК РФ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Средства местного бюджета и иное муниципальное имущество, не закрепленное за муниципальными предприятиями и учреждениями, составляют муниципальную казну соответствующего городского, сельского поселения или другого муниципального образования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ответственность по обязательствам муниципального образования ограничена лишь имуществом, составляющим его казну, и не распространяется на имущество муниципальных предприятий и учреждений (ст. 126 ГК РФ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Содержание и осуществление права государственной и муниципальной собственности. Содержание субъективного права государственной и муниципальной собственности включает правомочия по владению, пользованию и распоряжению имуществом по своему усмотрению и в своем интересе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Государство само определяет правовой режим принадлежащего ему имущества. Пределы осуществления прав собственника устанавливаются законом, государственной и местной программами приватизации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Приватизация — отчуждение (переход) недвижимого имущества из государственной или муниципальной собственности в частную собственность граждан или определенных юридических лиц, а также переход к названным лицам принадлежащих публичным правовым образованиям акций открытых акционерных обществ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К объектам приватизации относятся:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;предприятия и другие имущественные комплексы;
здания, сооружения, нежилые помещения, не завершенные строительством объекты;
земельные участки;
жилые помещения;
акции открытых акционерных обществ.
В качестве продавца (отчуждателя) выступает публичный собственник (его органы или уполномоченные ими юридические лица).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В качестве покупателей (приобретателей) могут выступать любые субъекты гражданского права, кроме юридических лиц, в уставном капитале которых доля публичной собственности превышает 25 %. В роли покупателей не могут выступать и другие публично-правовые образования, а также многие некоммерческие юридические лица.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Гражданским законодательством закреплено, что Российская Федерация может иметь на нраве собственности любое имущество, в том числе ограниченное и изъятое из оборота, а ее субъекты — любое имущество, за исключением имущества, отнесенного к исключительной собственности РФ.</summary></entry><entry><title type="html">3 Способы прекращения права собственности</title><link href="/serbin/jekyll/update/2018/10/22/3.html" rel="alternate" type="text/html" title="3 Способы прекращения права собственности" /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>/serbin/jekyll/update/2018/10/22/3</id><content type="html" xml:base="/serbin/jekyll/update/2018/10/22/3.html">&lt;p&gt;ГК РФ Статья 235. Основания прекращения права собственности&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Право собственности прекращается при отчуждении собственником своего имущества другим лицам, отказе собственника от права собственности, гибели или уничтожении имущества и при утрате права собственности на имущество в иных случаях, предусмотренных законом.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Принудительное изъятие у собственника имущества не допускается, кроме случаев, когда по основаниям, предусмотренным законом, производятся:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;1) обращение взыскания на имущество по обязательствам (статья 237);&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2) отчуждение имущества, которое в силу закона не может принадлежать данному лицу (статья 238);&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3) отчуждение недвижимого имущества в связи с изъятием земельного участка ввиду его ненадлежащего использования (статья 239);
(пп. 3 в ред. Федерального закона от 31.12.2014 N 499-ФЗ)
(см. текст в предыдущей редакции)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1) отчуждение объекта незавершенного строительства в связи с прекращением действия договора аренды земельного участка, находящегося в государственной или муниципальной собственности (статья 239.1);
(пп. 3.1 введен Федеральным законом от 23.06.2014 N 171-ФЗ)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.2) отчуждение недвижимого имущества в связи с принудительным отчуждением земельного участка для государственных или муниципальных нужд (изъятием земельного участка для государственных или муниципальных нужд (статья 239.2);
(пп. 3.2 введен Федеральным законом от 31.12.2014 N 499-ФЗ)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4) выкуп бесхозяйственно содержимых культурных ценностей, домашних животных (статьи 240 и 241);&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5) реквизиция (статья 242);&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6) конфискация (статья 243);&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7) отчуждение имущества в случаях, предусмотренных статьей 239.2, пунктом 4 статьи 252, пунктом 2 статьи 272, статьями 282, 285, 293, пунктами 4 и 5 статьи 1252 настоящего Кодекса;
(в ред. Федеральных законов от 18.12.2006 N 231-ФЗ, от 31.12.2014 N 499-ФЗ)
(см. текст в предыдущей редакции)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8) обращение по решению суда в доход Российской Федерации имущества, в отношении которого не представлены в соответствии с законодательством Российской Федерации о противодействии коррупции доказательства его приобретения на законные доходы;
(пп. 8 введен Федеральным законом от 03.12.2012 N 231-ФЗ)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9) обращение по решению суда в доход Российской Федерации денег, ценностей, иного имущества и доходов от них, в отношении которых в соответствии с законодательством Российской Федерации о противодействии терроризму лицом не представлены сведения, подтверждающие законность их приобретения.
(пп. 9 введен Федеральным законом от 02.11.2013 N 302-ФЗ)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По решению собственника в порядке, предусмотренном законами о приватизации, имущество, находящееся в государственной или муниципальной собственности, отчуждается в собственность граждан и юридических лиц.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обращение в государственную собственность имущества, находящегося в собственности граждан и юридических лиц (национализация), производится на основании закона с возмещением стоимости этого имущества и других убытков в порядке, установленном статьей 306 настоящего Кодекса.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">ГК РФ Статья 235. Основания прекращения права собственности Право собственности прекращается при отчуждении собственником своего имущества другим лицам, отказе собственника от права собственности, гибели или уничтожении имущества и при утрате права собственности на имущество в иных случаях, предусмотренных законом. Принудительное изъятие у собственника имущества не допускается, кроме случаев, когда по основаниям, предусмотренным законом, производятся:</summary></entry><entry><title type="html">2 Способы возникновения права собственности</title><link href="/serbin/jekyll/update/2018/10/22/2.html" rel="alternate" type="text/html" title="2 Способы возникновения права собственности" /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>/serbin/jekyll/update/2018/10/22/2</id><content type="html" xml:base="/serbin/jekyll/update/2018/10/22/2.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Способы основания приобретения права собственности&lt;/strong&gt;
Первоначальные способы
Производные способы&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Первоначальные&lt;/strong&gt; - это способы при которых право собственности на вещь возникает впервые, либо независимо от воли прежнего собственника:
При изготовлении или создании новой вещи право собственности приобретается лицом ее изготовившим
Если стоимость переработки существенно превышает стоимость материалов, право собственности на вещь приобретает лицо, которое действуя добросовестно осуществило переработку для себя, но при этом нужно возместить стоимость материала&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Право собственности на поступления полученные в результате использования имущества&lt;/strong&gt; (плоды продукции доходы) возникает у собственника имущества независимо от того в чьем владении находится эта вещь, если иное не предусмотрено законом нпа или договором или не вытекает из существа обязательств&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Возникновение права собственности на безхозяйные вещи&lt;/strong&gt;
Находка - поступает в собственность нашедшего потерянные вещь по прошествии 6 месяцев с момента поступления заявления о находке в мвд или органы мсу&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Способы основания приобретения права собственности Первоначальные способы Производные способы</summary></entry><entry><title type="html">1 Право собственности. Понятие, формы, виды, содержание</title><link href="/serbin/jekyll/update/2018/10/22/1.html" rel="alternate" type="text/html" title="1 Право собственности. Понятие, формы, виды, содержание" /><published>2018-10-22T23:05:30+03:00</published><updated>2018-10-22T23:05:30+03:00</updated><id>/serbin/jekyll/update/2018/10/22/1</id><content type="html" xml:base="/serbin/jekyll/update/2018/10/22/1.html">&lt;p&gt;Право собственности может рассматриваться в объективном и субъективном смысле. В объективном смысле право собственности совокупность норм права, входящих в под отрасль вещного права. Совокупность норм права включает в себя в первую очередь гражданско-правовые нормы, а также конституционные, административные и уголовно-правовые нормы, регулирующие отношения между субъектами по поводу возникновения, использования и прекращения права собственности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Характеристика субъективного права собственности&lt;/strong&gt; - оно организует статику общественного производства те обеспечивает стабильное длительное обладание имуществом.
Его материальный объект - вещь, причем как правило индивидуально определенная.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Родовые вещи&lt;/strong&gt; - то что не индивидуализированное&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Его юридический объект&lt;/strong&gt; - это воздержание обязанным лиц от совершения действий нарушающих право собственности, а так же действия по осуществлению полномочий самим управомоченным.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К другим вечным правам на ряду с правом собственности относятся: 
Право пожизненного наследуемого владения земельным участком
Право постоянного бессрочного пользования земельным участком
Сервитуты
Право хозяйственного ведения имущества
Право оперативного управления&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Содержание права собственности&lt;/strong&gt;
В содержании субъективного права собственности как меры дозволенного ему поведения охватывает правомочия собственника:
Правомочия владения
Правомочия пользования
Правомочия распоряжения&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Правомочия владения&lt;/strong&gt;
Это юридическая (законная) возможность обладать вещью “держать” иметь ее у себя&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Правомочия пользования&lt;/strong&gt;
Это юридическая возможность извлекать из вещи ее полезные свойства&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Правомочия распоряжения&lt;/strong&gt;
Юридическая способность определять юридическую судьбу вещи&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Согласно ст. 212 ГК РФ в Российской Федерации признаются частная, государственная, муниципальная и иные формы собственности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Формы права собственности:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1) частная собственность граждан и юридических лиц (ст. 213 ГК РФ);&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2) государственная собственность Российской Федерации и ее субъектов (ст. 214 ГК РФ);&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3) муниципальная собственность городов, районов и других поселений (ст. 215 ГК РФ).&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Право собственности может рассматриваться в объективном и субъективном смысле. В объективном смысле право собственности совокупность норм права, входящих в под отрасль вещного права. Совокупность норм права включает в себя в первую очередь гражданско-правовые нормы, а также конституционные, административные и уголовно-правовые нормы, регулирующие отношения между субъектами по поводу возникновения, использования и прекращения права собственности.</summary></entry></feed>